# Децентрализованное хранилище паролей на основе блокчейн технологии
## Описание проекта
**Децентрализованный менеджер паролей** представляет собой [Blockchain](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD) платформу, в которой каждый блок хранит копию зашифрованной базы паролей на момент своего создания. Чтобы добавить данные, необходимо создать новый блок. Пароли хранятся в зашифрованном виде посредством криптографического преобразования исходных данных и секретного ключа. Затем инициируется создание нового блока, в который помещаются преобразованные данные и копия прошлых данных цепочки. Когда клиент запрашивает свои пароли, из блокчейна возвращаются все ассоциированные с его публичным ключом данные, но получить к ним доступ (расшифровать) клиент может только с помощью своего приватного ключа (соответственно это и есть мастер-пароль). За добавление нового блока, во избежание компрометации и перезаписи блокчейна, пир должен будет проделать некую работу (консенсус [PoW](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B)). p2p общение узлов, разрешается путем "белых" IPv4 адресов, которые ассоциируется с узлом (может быть за NAT). Доступ к блокчейну, предоставлен посредством развертывания API и предоставления остальным узлам доступ к данному API. Криптографические преобразования выполняются на клиенте, публичный и приватный ключи генерируются по seed фразе. Клиент взаимодействует с узлами посредством обращения к API узла, клиент также содержит список алетрнативных узлов, к которым можно подключится. Данные между узлами синхронизируется автоматически, требуется выполнить алгоритм консенсуса при первом запуске узла *(см. server/README.md)*. Клиент визуализирует данные, генерирует публичный и приватный ключи по seed фразе, шифрует им данные и отправлять в блок.. Актуальным остается вопрос о децентрализованности системы.